又係獵人問題啊(2)

小剛當年係點樣變身大剛
如果有念能力就可以自行制約與誓約咁係咪代表可以自己任set

古拿比加目標係報仇所以set到打旅團係無敵但對其他人無用
目標都係要對方死但代價無大剛咁大......
到底制約與誓約呢樣野點黎?
信念?念能力開放?

究竟酷拉比卡幾時先落船

假設如果有兩個獵人對戰
A打到B就死
B係瀕死狀態下立誓約
話自己死既話A都要一齊死
咁呢套獵人可以唔洗畫

一開始古拿比加岩岩學念就殺死窩金都係咁啦
其實咪姐係父幹 DNA生得好
只係小岡勁D咁解

古拿比加殺到窩金
係靠制約與誓約同隻眼
無隻眼加防點拖到外掛發動

富堅對「制約X誓約」的設定是這樣的：

制定規則，並在內心起誓，並加以堅守，越是艱難的規則，所爆發出來的威力就越是強大。

這裏尤其要注意的一點是——「越是艱難的規則」，我們下面來設定一個場景。

你現在穿越到了獵人世界中，碰到了一位強敵西索，你戰勝不了他，最後在西索要秒殺你的時候，你用了「制約X誓約」，你定下的規則是這樣的：

1.只針對西索

2.賭上自己的生命

然而你發現你還是被西索秒殺了，為什麼呢？很簡單，你這時候制定的規則不夠「艱難」，甚至是一點難度都沒有的！反正橫豎都是死，你還想最後爽一發拉個墊背的再死？哪有這麼美的事！+
這個場景很說明一個問題，因為酷拉皮卡的「制約X誓約」和上面的規則很像，酷拉皮卡的規則是：

1.束縛中指鏈只能用在「幻影旅團」成員的身上

2.如果對「幻影旅團」成員以外的人使用，心臟爆裂

酷拉皮卡的「制約X誓約」有強烈的指向性和足夠「艱難」的代價——心臟爆裂！所以，庫拉皮卡才能使用「制約X誓約」大幅度提升自己的實力！

原文網址：

隻眼咪天生技 LO
你可以當小鋼變到係因為憤怒+天生DNA好 +埋性格
如果佢唔係金個仔可能變完都係比貓女秒或者廢到無得變

咁即係剛自己on9
佢一心想要得到足夠秒殺隻貓既力量,可以咩都唔要 條命都可以唔要 但佢個代價其實可以自己揀

可以咁講但係個威力冇咁大？

有機會係睇返個角色本身咩系
如果手鏈仔係特質系,定規則
自己完全無事...
而小剛係強化系要打死隻貓
就要強化肉體 所以代價係即時性
手鏈個代價係永久持續性

如果果陣個代價太低，殺唔死貓女咪仆街
同埋佢嗰陣淨係想報仇同埋卡爾多係佢面前俾貓女斷手太自責，所以小剛應該一心求一命換一命，到後面貓女死咗斬斷佢隻手都已經覺得冇所謂，反而覺得好開心，因為自己終於可以解脫

咁小剛真心係on9累人累物
規則自己定但揀左用命換命
最後攬炒埋基路亞冒險帶隻金手指出黎,仲害到自己無哂能力返鄉下讀書

其實咁講咪係人都得？王同護衛得 4個，搵4條友出黎咁做咪ok
定係其實都同dna 有關？

其實小岡個陣係比情緒完全控制下先有制約
佢個句係所有野完都冇所謂
理論上大岡實力係over左隻貓好多
如果加上精神狀態係正常
有機會係當時唔計暗黑大陸最勁嘅人（呢個係我ff)
因為斷手都係比奇犽叫一叫分心

而古拿比加嘅制約
係完全清醒諗出黎
仲要唔係一定贏
佢counter旅團係因為有迫用絕嘅鏈
但如果個招唔中 比人睇穿 or有能力情報比旅團有所防範（可能精通凝or其他念能力睇穿隱形鏈）
咁旅團都唔係輸梗
加上實戰時獵人呢套野有機會唔係單純一打一
可以追逐 一打多 偷襲 太多可變因素

以上係我睇返黎嘅感覺

應該會計埋個實力

我覺得同經歷 怨念 情緒等等都有關
小岡應該比其他人更憎啲蟻
如果普通人比蟻殺過家人 有念能力
都唔夠小岡覺得凱特係因為救佢而死個怨念黎得重
不過主角威能都係一部分考慮

我成日諗立約咁外掛
點解唔直接復活凱特

咁點解爆庫兒唔咁做

直接立個誓約勁過王+3護衛 代價爆春袋死
派一個人去都夠做

Exact7ly , 其實真係任佢up

你如果有追漫畫就知,其實已經開始暴走 反正咩都可以用念能力去解釋

呢兩年仲有出咩, 睇到上船咁撚多角色就頭痛

唔畫船上直達暗黑大陸又話無戲
畫船上故事又話拖
船上其實算多野睇係暫時未有大打鬥姐 文戲多

題外話
其實手鏈仔先係獵人真主角
蟻王完左小剛報左仇見埋老豆
基路亞亦都救返小剛同時帶埋外掛走,重獲自由 雙ending

手鏈個背景故事大好多
一族幸存者
旅團亦有排都未死清光
打窩金型過一次 又入過黑幫
而家仲去埋暗黑大陸
屌你根本真主角

我都覺手鏈仔最正，旅團篇型撚到

主角又點呀，幾時復刊呀

傻啦 富奸有講過小剛可以變到大剛咁係因為佢資質好 個誓約係透支未來所以先去到咁勁 你去邊搵咁多個咁有資質既靚仔陪你癲 不如直接搵佢老豆好過

旅團應該算係漫畫入面塑造得最好既反派之一 畢索加 vs 團長都算了結我多年心願 團長能力真係好撚勁

大岡係透支未來加速成長到可以打處貓女既年紀，佢係萬中無一既天才，代價係「冇所謂」，所以打完變左隻人乾，除念師望到佢個樣都嚇到瀨屎，冇基路亞呀妹救佢跟本有排痛苦，佢老豆教訓佢佢醒得番行得走得已經要還神。

古拿比加係靠紅眼狀態，變成特質系後，令佢全部系統可以練到接近頂峰，佢套鎖鏈係針對旅團開發，尾指果招用係其他人會即死，你諗下你學完念，絕招只可以出係果12個人上，個制約係相當大，加上佢對旅團有被滅族既仇恨，如果制約係乘數，咁個倍率一定更大。
另外，尾指心臟鑽鏈要係成功用中指束縛鎖鏈制服左旅團成員先可以用，唔係一開波就用得，開完紅眼就訓足幾日，基本上佢唔係隻揪隻或揪岩對手佢都死鳩緊。

唔係任set架屌
等我仲咁認真覆你

你個底係0，點乘都係0
小岡係天才，加上對仇人既執著同本身既愧疚，產生極大既倍率，負上極大代價先換到極力既力量，貓女慶幸佢對手係自己唔係蟻王

講到好似夠蟻王打咁

評心而論，我都覺得大岡唔夠蟻王揪
大岡都仲未係人類戰力天花板
會長後生先算可以一戰
蟻王食完兩隻護衛兵變，基本上人類唔會夠呢隻外來物種打

但如果講時間線 蟻王係未食護衛兵

其實小岡個制約又唔係話好大 佢基因太強 佢能力修練多廿年我諗就變到大岡 又唔係話係啲咩離地嘅事

大岡個基因會唔會同佢老婆有關
有生之年都想知道佢老母係邊位

大岡個基因會唔會同佢老母有關
有生之年都想知道佢老母係邊位

剛set個目標更加似係「即時獲得生涯最癲峰既力量」
而唔係就咁set「足夠秒殺xxx既力量」
姐係搵射箭仔去用同一個制約X誓約去換, 換完可能都係柒

我覺得

點解貓女唔可以用制約與誓約反殺返大岡？

其實小岡根本就唔會同王打
佢個怨念係針對貓女
面對王佢根本唔會有呢種力量

信念問題 除非大岡殺左王先咁就有d機 講真我覺得基路亞都未必可以好似小岡咁突然爆到咁勁

小剛果種直白純真都係因素之一

係, 同埋王子篇已經有班女死士就係咁練習
成班個能力就係一命換一命去咒殺人
但都話佢地班人太廢,要行動成功至少就要近距離接觸對方先有機會成功

蟻王周圍殺人殺到全人類有咁嘅決心攬炒就得
但如果真係咁個陣蟻王個念已經強到唔知咩地步

班友成日低估自己個王, 明明佢一個都無撚敵,但都要貼心保鏢保住佢

念能力好受精神狀態影響嘅抽象概念
1.比絲姬教基仔個陣就話過精神狀態嘅影響下, 發揮差距可以好多
2.亦會有火事力場越危急越強嘅情況,比如秀托單住眼對尤比反而發揮出超越平時極限嘅水準
3.會長為左感恩而揮出感謝之拳,無意間練成百式觀音
4.才能都好重要, 普通無學過念但有才能嘅人都會無意間發動左念, 拍賣篇小岡佢地就係咁搵古董

所以規則唔係任set, 亦都唔係心想事成, 有時都唔係本人有意識下產生
制約係增加自己決心嘅方法,火事力場咁. 仲要信念,才能,情緒都好大影響
復活能力連貪婪島都無咁嘅道具可以做到, 立咩誓約都無用

btw, 不明物就唔計, bug黎, 無人知可唔可以復活或者殺王

有另一個說法但會有小小離題
基路亞果隻私人外掛當初救小剛
望落都唔似係容易,都搞左一陣
而且復活後無哂能力
回想返班保母想要錢但個付價係要器官比唔到就相關人士/最情既人全部死
而基路亞命令隻外掛係無代價
但又無得100%復原小剛
咁係咪代表左小剛當初立約立得真係好撚誇張

蟻編其中一個好睇位係
小剛呢個終極大愛左膠都可以慢慢黑化
串鳩佢一路以黎嘅基友，到最後變大剛呢個反差真係好好睇

小岡係定到放棄所有野換黎個一陣嘅能力
隻外掛救都係回復佢身體同生命
但可能因為果個放棄所有野
連原有念能力都放棄埋
不過之後會唔會有得重新練過就唔知
因為佢老豆話睇到佢仲有念定唔知氣
但如果佢練唔返念
我睇唔到小岡有再出場嘅機會

仲問得出呢個問題我建議重睇

<<中華英雄>> 電影版 無敵(吳震宇飾) 與 華英雄(鄭伊健飾) 於自由神像上的對戰 , 無敵 : 為左呢次決鬥 , 我自毀雙目(ON9) , 殺左我既妻兒(ON9) , 而家心無牽掛

<<笑傲江湖>> 若練神功 , 必先自宮(ON9)

制約X誓約 , 就好似有時某人親人病危 , 某人會說如過到呢一關 , 終生不吃肉 . 有人可能會問 , 咁都得咁食藥睇醫生黎做咩 .
至於呢類心中起誓 , 違反左會唔會有"天罰"或者"反噬" , HXH 漫畫中未出現相關情節 .